CA/ACO招聘(93) - 大學生答野極有sense有禮貌咪又係ACO，你當你自己係邊個呀！下？

九大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
以及(i)其他部門支援服務。

（ 1） 助 理 文 書 主 任 職 位 申 請 日 期
2018 年 8 月 3 日 至 2018 年 8月 16 日

( 已 截 止)

（ 2） 技 能 測 驗
（ 中 文 及 英 文 文 書 處 理 速 度 測 驗 ， 以 及 一 般 商 業 電 腦 軟 件 應 用 知 識 測 驗 ， 包 括 Microsoft Office Word 2013 及 Excel 2013）
2018 年 9 月 至 2019 年 2 月

（ 3） 遴 選 面 試 及 《 基 本 法 》 知 識 測 試
2018 年 10 月 至 2019 年 4 月

（ 4） 發 出 第 一 批 聘 書
2018 年 11月／12 月

（ 5） 發 出 遴 選 面 試 最 後 結 果
2019 年 7 月底 (前排更新左）

前文提要
‎CA/ACO招聘(75) 收工睇信箱，又有offer派喇

‎CA/ACO招聘(76) 今日真係好好天呀，我諗聽日一定會更好天既姐，係咪呀哈姆太郎?

CA/ACO招聘(77) 下！咩你仲未有華田咩，咁咪冇得含恨而終囉！

CA/ACO招聘(78) 放完復活節又派offer啦！知唔知呀！下？

CA/ACO招聘(79) 你知唔知親戚朋友知你有offer之後有幾嬲幾傷心呀？下！

CA/ACO招聘(80) 知唔知咩叫辦公室支援服務呀？下！

CA/ACO招聘(81) 知唔知未in既考生人人自危，in左既考生每日祈禱呀？下！

CA/ACO招聘(82) - 你每日嘅工作就係負責斟茶遞水換水同搬野，知唔知啊？下！

CA/ACO招聘(83) - 搵咁少錢，買樓，生仔，買車，請工人，全部都做唔到，仲講咩life？

CA/ACO招聘(84) - 含恨而終，我願意！

CA/ACO招聘(85) - BIG BUDDHA 派華田 TO TOWN

CA/ACO招聘(86) - 一車又一車華田送到手中

CA/ACO招聘(87) - 笑死人咩，你冇錢仲計咩劃呀。下？

CA/ACO招聘(88) - EO拎一個月人工唱哂做毫紙已經埋左你啦！

CA/ACO招聘(89) - 咩話？有ACO offer 就=全部煩惱解決哂？

CA/ACO招聘(90) - ACO含恨而終幸運大抽獎正式開始！

CA/ACO招聘(91) - 我只是怔怔望著你的華田 給你我最後的叫春

CA/ACO招聘(92) - 人地有工人做飯 你仲要自己做飯 你話醜唔醜 下！

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月5號 登陸日 5月17號
第12水ACO OFFER 已派4月8號-4月18號 登陸日 5月29號 (仲落緊雨呀喂)

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5 <-已派至4月9日

ACO/CA offer房統計(填資料)

ACO/CA offer房統計(睇結果)

往年offer數字

RD三部曲

如果收到Acceptance form，但你又唔知點填RD，咁點做好呢？以下係三部曲以供參考：

首部曲：
首先打去GGO講返你個情況，佢地會教你點填

二部曲 (呢part主要針對ACO，CA做法應該係大同小異，如有遺留或補充歡迎巴絲提供)：
Assume duty date可以填佢日子最遲打後三星期內，notice week最遲填五星期，兩者是但一個超出/兩者超出都要俾supporting document

例子：佢assume duty date係寫6/5，earliest date你可以最遲填27/5，記住你寫呢個日子並唔代表你真係呢日rd，你寫5 weeks佢就會預你係一個月辭職通知，佢收到你張form之後會因應你俾嘅時間再睇下邊班training有位，然後再計返日子，最後email rd日子俾你，確保你夠時間同你舊公司辭職

我可以講埋自己個例子你聽：

21/3收offer
25/3寄返form (我填咗29/4同5 weeks通知)
25/4收齊rd email同信 (3/6 rd)
因為我個case都係一個月辭職通知
變咗我可以係收到rd嘅第2日，即係26/4就遞信
我last day就會係25/5，而last day同rd exact date之間嘅buffer就會係一星期

就算你填0-4 weeks通知，佢都係會好似我以上所講情況咁，睇下邊班training有位又就到你日子就fill你入去，所以我建議你首先要問清楚GGO，免得時間上夾唔到日子以添麻煩

三部曲：
填完RD請寄回或親身遞交正本，同fax返acceptance form比GGO (如果係選擇寄回，建議選擇掛號方式同fax同步進行，以免出現寄失情況)

如有遺漏或補充歡迎巴絲提供

特別鳴謝 夢醒巴

效率

去叮個飯就見到推哂1001, 嚇到返埋位開新PO

唔夠你快 開唔切新post

冇架啦 唔會夠我搶
我收到offer之後就到大家搶架啦

YO

恭喜所有被選中既細路，下水ca快啲到啦

春

個標題酸到呢

竟然用lee句做標題
回魔巴先：我只要能夠含恨而終就得

請問你點樣買樓呀！住係必需品呀！

CA DO
ACO翻兜

打份閪工連租樓都唔得啦 仲話買樓

想問下收華田嘅巴絲，是咪要1個月限期內回覆accept offer

魔巴你上個post仲未答我喎

是但一個有waiting都得

頭先有人話今水係6/6前覆

唔該米芝蓮絲打
華田春春春

我發現我好期待你屌青姦

D POST 好撚快, 又一個

Offer春，等收工睇信箱

有雨就係特別快
今朝我上水都仲係29頁.. 依家已經有新post

又派咗offer啦？

求下你offer神

我去捐錢捐錢

求下你offer神

我去捐血捐錢

ACO翻兜春

新post LM
大力地叫個春
過埋聽日就四星期啦
今日開始落一水
好想下水到我 6月頭收到呀！下！

我買咗樓lu thanks

派左幾個現職
暫時未見街外人

求Jessica 可憐下我 比offer我啦

部門絲, 收到華田係咪安落哂

舊同事話見到有封registry寫住我名既信比老闆,
想問下有冇巴打知咩黎
利申現職

無諗過買
住唔一定要買 就算買都未必係我買

仲買咩樓， 逃犯條例過左仆直啦
再唔係2047都仆街

翻炒春

都係有個waiting就滿足
新post翻兜/WL春

嘩屌仲想覆92個po添，推得咁撚快嘅，係咪又有人報喜

有呀 部門絲有華田啦

係，最新一期aco派緊了（現職）

同樣下水CA
GGOGGO

恭喜你啊五官大王絲

夢巴終於上水

24/4 offer spring
有華田我一個月唔打丁！

跟隊有offer一個月唔打丁

跟，已戒1星期
再捐500去無國界

cap低先

冇呀我咩都冇，唔係我嚟

唔係我呀我懷疑個案咋
大老細無啦啦又射埋聽我有排等

呢水應該去到四月中

30/4 in 應該等兩個禮拜

30/4

可能下次派多一水，之後嗰啲就要等大榜了。。

RD spring

2/5 同一水
我諗6月第一/二星期應該有
集氣

華田春

6月in 華田春

快啲問個秘書啦，搞到我地心都囉囉攣

話咁快又開一個新post，睇嚟未放大榜就已經開到第100個post

咦 似乎只得現職收到華田

好位神

同一水

巴打現職CA?
幾時IN

射下晝波返去睇信箱啦

嚇死，冇啦啦推到93，琴晚臨訓仲係7xx

係驚skip咗

我上年 11 月 in ACO，等到今日都未有

我係咪無望了？

等大榜
唔好灰住

你地推得咁快

401 翻兜/WL春

唔好引誘我 我真係想

可能到大榜會過百五到二百post

我個次係豁免考blt，所以唔太清楚

恭喜晒

靜靜守候算，我想早啲死心

記得啦, 你93分嘛

射呀射 射波吧

好留意我咁wor

呢個時候唔好計較面子吧 just do it

我12號考 18號郵chop收到BLT

柯春

係你嘅就係你嘅

多謝巴打

「第12水ACO OFFER 已派4月8號-4月18號 登陸日 5月29號 」

佢會唔會每水都有機會夾住啲再早啲 in 嘅人嫁？定係大榜已經係我唯一機會呢排返新工好想快啲走

425in， 510收BLT分

其實都係靠大家報料我地先知派到幾多
所以有冇翻兜真係唔知有冇

你地咁搞笑既，有就捐錢？

我10/5 in都仲未有basic law成績

打去問下？我都係等左成個月都收唔到信 打去問先知地址漏左座數

我都係11月（頭/定係10月尾🤔）in, 12月中就收offer ，
你應該係排左去waiting list

今日都係aco training派彩日

夢醒巴幾時上上training

笑笑笑。下個到你呀！

我就睇下你拆信封果下係咪喊哂口！

求318 ACO 翻兜
求CA DO

喊哂口咪喊哂口！
有offer就得

好想有機會喊
求OFFER
我要含恨而終啊

好想好似重貨絲咁有翻兜

d人食唔到提子係酸d

多謝希望快d埋位

點啊柒頭，係咪葡萄撚上身啫

俾個機會我，我都想喊下

合味道先生你同我企係度！

下星期三下午五時十五分我就坐定定睇下你會派去邊！

已鎖定目標
不過佢話唔喺到講喎
你add佢tg

其實你都已經日日坐定定係到，都唔洗等果時先專登坐定定

夢醒巴採魔巴有味喇

same，25/4 in，10/5收到分

屌做咩會俾佢點名架

笑撚死

分分鐘係mon post之冠

笑咗 佢咁關心大家去向.. 會唔會其實佢係現職aco/ca

係咪現真身先

合味道先生
見到笑死 好似廣告代言

魔巴

我都想喊

在此澄清本人同合味道冇任何利益關係

我係絲
希望你7月尾大榜有好消息
依家翻兜個案真係好少

冇錯，所以都係由佢

有tg group? 我又入

驚咩春，just go for it

得1單咋嘛，咪就係重貨絲

@3993(重貨)

準備繼續含恨而終

重貨絲

生命滿希望

就黎要置頂

仲未有街外報喜 睇黎要等聽日

你幾時in咗

唔提唔安樂

415呀dklm快啲處決我喇

聽日射波等收信

CA/ACO招聘(94) - 想翻兜？冇難度！重貨絲就係成功嘅例子！

佢就冇難度姐
對住其他人黎講好有難度
或者派哂咁多DO先再派一次翻兜，然後直落大榜都唔定，希望係咁

番緊工呀，幾時先可以番去開信箱

我覺得而家都未有街外報喜應該真係今日未有
要等多日

想知之前幾水係咪現職先收之後隔日再到街外
因為上一水同上上一水係同時收

你唔好問埋呢啲問題自己嚇自己喇 唔一定同上一水一樣
實有你份 等聽日

應該過一兩日會有嘅
集氣

聽日射波

不了I love my job

我記得上一水有人報喜既時候
佢地有提到個chop係早兩日既日期
所以上面有話封華田個date係尋日
即是我地聽日就會收到華田啦

翻兜/ WL 春

我直頭想裝cam落信箱

Good wor

原來只係現職...街外冇華田哩到就冇聲冇氣 sad

明知翻兜嘅機會好細，但每次派ACO offer我都仲會有啲緊張

咪22/3囉， 又問

5月竟然派咗3水呀！
425努力叫春 希望6月中前有消息

柯化神 柯化神

翻兜神

有人話魔巴發功成功少人報

不過可能都係因為經濟好咗

你見今年加5%人工就知咩事

無魔巴我都無今日

唔理喇，少咗人報絕對係好事

下年就唔敢包

下屆就會多
多謝侵侵

助理稅務主任要有會計底但又係ACO一樣人工

會計智識價值=$0?

sor，係咩知識價值都=$0

祝各位巴絲有offer
510 仲要等多兩水

好似唔洗考skill test?

聽講好忙

最起碼個位唔會少野做，應該少d人報，成功率比ACO大。稅局OT有補水增加收入

升職前境差過ACO?

有咁多人有得in?
唔係話16-17%人 pass到ST咋咩
都係得around 6000人有interview姐
仲要分開ACO CA兩條path

聽聞interview 問嘅嘢好專好難....

應該西到仆街 如果唔係點解成日請人 又同ACO拆開左

唉 報左先算

要求西，人工低
有得揀都係ACO
(會計學士都係咁話）

年年請新人，而年年有好多新人走
你就知咩事

大約一個月工作天先有offer信
計返都要7月

你係咪玩野呀！

會計學士去報二級會計主任啦！

報ATO？你係咪想同班ACO攪埋一舊然後含恨而終呀！下？

ATO同ACO合體先=EO人工呀！

你真係好撚煩

笑左
有種攬炒feel

如果有的確可以試下

之前報過助理評稅主任
第一階段係筆試考中英文作文（公開考試mode)
留意返唔係個個大學生語文作文咁叻架
自動收皮，reject信都唔會有。

ACO雖然人工低，但面試要求相對低好多

你以為仲點面對AO EO professional grade 既親戚朋友呢？

其實5%只係中層, 低層真係得2%多少少

ACO or CA

你不如直接話6-8星期啦

唔係最終睇齊咩

呢條柒頭死不足惜

你攰喇，要好好休息一下

5月尾in預等大榜

係政府睇齊咋 事實上出面都係一樣唔太好境
所以我都有少少奇怪點解今年會少左人報

身在曹營心在漢

大榜咪年中
其實4月尾左右佢地都好似改左口話係年中會收到消息
5月中5月尾見其實計返6-8星期都差不多係大榜

中低層加薪幾年前已經睇齊
但係5%扣左增薪點加幅未？ 求現職解答

聽朝打去同阿頭講：我今日要射波呀，份華田等緊我

大公司都係加500咋，仲叫你做快啲，要OT

或者升你職都係500
再同你講升左職有多d野教你做

間間都一鳩樣架啦

升咗職？Fine，冇OT錢，啲野你自己食晒佢

扣左

NO

有華田就冇所謂啦個幾舊水

時事&處境問咩

諗下都覺得唔公平
寧願入政府
香港政府19就19啲 但起碼叫做有個scale比我睇下我人工可以點加

CA先會收到EMAIL加華田

B仔對我來講係一種很玄的東西

穩定才是最實在的

咁講其實你份工仲爽過正苦

6月7係紅日 咁咪又delay出offer

你你今日考aco定ca
考咩咁難呀

想問返出咩時事/處境

自然流失同炒分別不大

2拎靚咩[sosad][sosad][sosad]

點解我見CA D時事處境難咁多ge......

CA要答數據嘢唔專登記真係唔會識

等待好漫長 又一日喇

我都覺

我見CA畀人問文物保育睇法

吹咗輪水之後畀考官係咁啄

呢題真心難

board C三位靚女，求下你地畀offer我
我真係好需要lee份工

下輪係咪黎緊8月？

下輪公開招聘?

多數係2020年8月

唔該曬 因為search唔到
我今年fg ，對上一次公開無報

承你貴言

希望你有好位，我有ACO offer(咩位都唔太重要啦)

仲有我

大榜除咗waiting, reject同果水offer
仲會唔會有翻兜offer

你幅圖

經濟麻麻
唔知係咪比魔巴影響左先少左人報
之前幾年都見佢出post

要好位就拜 好位神
要offer就拜 offer神

要翻兜就拜 重貨絲

in完求offer god
咁遲先有得in睇怕都要等大榜先知結果

新post lm叫春呀

其實冇衝突架

上年個市好，咪少咗人有意慾報ca/aco

而加人工幅度正好反映返上年個市道

係咩
上年已經唔記得 當時係懵下懵下比屋企人chur住報
呢排啲貿易戰出哂黎先覺得經濟有啲不穩
希望快啲有華田

唔知大約幾時呢

春水

巴打見既過程好順利？ 可唔可以講下？

好耐無入黎
本身2月尾果水in ca 之後到派offer無份就無追
到今日呀頭話call 左report
本身已經疊埋心水係舊部門過世

一齊等

翻兜offer!!!!!

翻兜

好耐無見到你 諗起之前幾個月日日叫春

有機會一齊rd

睇黎我三個都要拜

我都係in 尾房 board c

原來咁多同道中人

一齊拜

重貨絲

黃大仙

拜緊好位神?

一入post見到成班人拜佢

派你去中央圖書館

要好位係咪要拜杏巴 因為佢入左個好位

杏巴

你做N仔?

aco 4月尾 又叫下春先

祝各位唔好入到衰位 例如OC GR ... （OC GR位應該由SCO做 但如果係由ACO做 等於無SCO位，分分鐘要acting EO）

跟隊

杏巴

係

再黎

重貨絲

悠位靚女神

機會黎啦

重貨絲

拜到有翻兜

準備翻兜

好耐無見你 你點呀

悠位

今日上堂派左部門，希望悠位

等緊rd

Saga 姐
你有華田我應該要拜下你
希望做到同事

希望7月有得rd

做同事

好耐冇見喇幸福貓，你係咪有華田

巴打你嗰陣姦房係咪都chur處境時事？

今日CALL左REPROT
唔會CALL完都無料到掛..驚驚地

幾時in的？

2月20 IN CA

掂啦，華田在望

ACO冇in？
我12月in完ACO，3月call report，之後一直得個等字

終於到我地

下..咁耐 成半年

自膠 以為12月CALL左
原來係3月
大家一齊等

重課絲入到黎應該黑人問題

重貨翻兜神

1
0

如果4月頭有柯個啲都未rd
咁我5月頭個批咪要等到7月

咁誠心拜我，我唸你地應該可以入到好位

順利呀 in完感覺良好

平常心

重貨翻兜神

正確✅

我以為你做緊aco

想問問 上完training 幾時就埋位做?

相對又無請咁多人啫，ACO包晒成個政府。稅局就單一部門，但個朵就好似好聽D，唔洗比魔巴串。

升職好似麻麻，對上有 I 位(2A3O)只係高2-3point。

上完兩日training後
第三日早上去總部報到完
之後就會即時叫你去邊度返工埋位

等～寂寞到夜深
最怕係Call完Report冇Offer，班同事又知晒，咁就7鳥

新手想問一下，我ACO 21/3收到offer，22/3就寄回回條，信上的assume duty date係寫23/4，我就回覆寫22/4，2個星期通知，但到現在我都未有RD通知，打過去只係知道已經收到我回條，係咪要等咁耐？

offer房!

咁撚耐

我同你同一日收offer，但25/4已收到rd了

嘩...要作文出信。對內我都少出，都係抄人個版改字眼。

易拎姐姐求俾柯化

我本身個case係耐，我寫7月頭available,因為現職公司仲有手尾跟，寫左封信解釋同比辭職信copy做support doc, 但我見其他四月頭offer 都未有rd

無嫁
我都同定班同事講今次應該都唔得

就算大學生都未必語文好

Yes

我想做啊

ca 都唔做呢啲

請問ST 中文打字唔夠數，係咪
fail?

請問已家interview 派到幾多號ST?

你幾多week notice 先？

應該派哂喇 6月中最後既interview喇

下，點解我咁耐

夠合格線就得 如果冇錯字

毅進咋，文職工作

你幾時in

我當時填29/4同5 weeks，下星期rd

1/2 in

不過都想知大家等rd係咪通常一個月左右？

係咪 中英打字都要過合格綫，word, excel 要到幾多分 先有得in
多謝解答

中文好似最多錯5隻字
英文因為打多d 可以錯8隻字
word excel 經眾巴打討論 合計要岩7成以上先有in

你呢d咪荀既aco位我都想做

我處境係
1. 當派緊form ge時候有個老婆婆問我點填表。之後追問幾輪，問如果婆婆撞聾，挨落我度同我講嘢，而佢有口臭咁點
2. 問完時事返兜，問如果有個上司對成team人要求好高，咩嘢都要check好多次先出街咁點做。之後追問如果做得快，要點確保自己無做錯嘢 (lee條正路d，可能係畀機會我)

好想瘋狂做啲白痴簡單野過日晨

三十多了，文書工作多年

以前有冇報過aco 我三十先入

唔通係因為咁，即係要繼續等

以前無

個時冇興趣做正苦工？

最好再打去追追佢 冇理由搞咁耐

係咪3月中ST都派晒interview?

佢地只會更加葡萄

以前未讀毅進

+1 有邊個想又忙又要捱

訓前叫多次翻兜春

睡前叫叫春 希望聽日會收到offer

有仔既靚女同事點睇

希望寶寶聽日收到華田

聽日放工就會見到信箱有

收到華田仲未平伏到心情

我已經叫阿媽幫我睇實!!

聽日好好休息，暫時拋掉工作，準備迎接華田

CLS 又叫我射

好想做你同事

冇所謂，有得養眼就po

師奶冇難度

+1
點解阿媽生我係女

我強項

Dream job duties

柒頭魔仔訓咗未？

睇來聽日都有新post

唔好俾啲太複雜嘅野我搞，我驚我做唔黎

訓醒又到94

姐應該開唔切 要唔要開定先？

射波咪開得切囉

有冇起底組幫下手

CLS
我熱愛工作

又慫恿人地射波

射波+1

Easy汁啦，唔好俾啲複雜野我搞就得

好大工程喎

返工咪又心思思，邊有心情做野

好想揭開佢神秘面紗

咁又真 好似我等aco咁 見到人地報喜又心思思想睇信箱 點知係空氣

可能鎖定拍拖對象

Offer God

佢有冇30歲以上

屌，個次等咗兩個月，開極po都冇華田收

應該有 講野咁老積

最後都見到你收左 係未知你派咩位姐

希望佢真係鳩派
如果跟related私人工派我應該會中chur部門

聽日兜我啦好冇

一向都冇架喎

唔用我個個

原來上屆得咁少waiting
咁今屆可能多啲喎

今屆考先爽，少人報但大放水

有offer一個月唔打丁+ 捐500去宣明會

玩大啲，影埋收據

上面幾位好有決心

有aco offer我切丁+做手術變女人

由今日開始我都黎拜拜好位先

翻炒神

Offer god

吹大左

morning offer spring thanks

又一日
好位神

我都驚

已經返到office
希望今日有華田春春春

我不嬲都有捐會唔會大機會d

應該係 冇人上泥講

我係絲 男朋友ac 510易拎

我係絲 我in果段間9成女

新一日翻兜/WL春

今日仲唔係審判日？

望就咁望 諗住3/6遞信

其實有咩因素call 完又唔比offer呢
照道理好小會做啲多餘野

利申 都call左report 不安中

我都想玩draft 信，同上邊巴打一樣都係寄同fax, 同廢人冇分別

派 offer未，4/9表示緊張

早春

老細無同我講call左
我估可能衰到report都唔使call

裸辭咁勇？

已經唔知call既定義係咩
call左都驚無

上個禮拜我都有問過晒啲老細，個個都話冇人call過report
不過之前有巴打講過如果距離上次appraisal唔太長時間
可能會直接經registry攞而唔驚動到老細

所以就係諗會唔會有機會call左但啲老細唔知

最終審判日！ 我要華田呀

好似等咗好耐咁我地

send email 出memo好小野 都係要英文
memo 9成9有個辦, 改字眼就得 但email覆reture就未必有
我CA呢2樣野都要做啦

人地EO係辦公室著哂西裝進行指揮啦！

你呢？就寄信同fax。

明明大家係大學同學。

Ca啊ca😭😭😭

同埋grammar... 我果度啲 eo到seo rank（不是EO, 同rank而已) 既老闆都係成日錯 唔好錯意思就可以

我老細仲大大聲講 全世界都知
依家啲同事成日話 唉你走左都唔知點，好唔捨得你⋯
如果最後唔得就尷尬死

所以我in完已經覺得會收reject，一翻到去就話 「玩完了，in得好差，又口窒又dead air」

offer 神

但要返多一日喎..

梗係下星期一遞啦

等收到華田就可以好好諗下點辭
我公司open area 都唔知點辭

派信未

好緊張

晨早Offer春！

offer 春

咁快#6xx
今日如果落大雨，好快又開新post
幾時到我啊

send email之後再比信
真係成team人都知咩事

緊張過會考放榜

好房神

落雨未啊，等左成個月喇

真係有u grad 做aco 架咩？唔係講緊非八大d 19 degree

搵緊20K UP都黎做啦 有咩出奇

我諗大把啦，我身邊都有朋友u grad去考關員

點解

到你fg出嚟做咗幾年嘢就會知

政府年年加薪又穩定，唔係人人都想出去拼命既

我依家上下連登都會比人知

點會冇, 大把啦

頭10幾年拼搏下無咩問題吖，你話做到30尾想打風流工就話啫

阿狗求rd春

政府點解要請30尾

423-429有機會呢水嗎 我同friend 等到癲

如果三大畢業 做aco
同親戚朋友舊同學食飯會唔會唔敢講呢家自己做緊aco

仲要正常人除非你老細好撚憎你
如果唔係唔洗驚會俾人炒

冇

政府佢40歲尾都會請, 如果佢覺得適合

明明政府先係最唔會年齡歧視既僱主
果陣同我一齊上briefing既大把阿叔同師奶

緊係敢啦！反正已經一無所有！

A: EO I pt. 28
B: SAO p.45
C: prof grade pt. 32
D: Big 4 manager 65K
E: SIP PPS 38

你呢？
就ACO pt. 3

你話係咪輸得徹徹底底？

我都估到魔巴會衝出黎

全部都面向同一個方向？

做咗一年已經知

我地輸得起咪得lo

咪理呢條柒頭啦

好過佢地針你啦

其實你係咪失業，點解你咁得閒覆人嘅......

等到慌

你有冇問過你樓下看更? 佢地會知大約幾時會派信

用左幾多年時間

依家唔衝唔通等7老80先衝咩！

笑左

已經開始跟唔上魔巴既思維
呢個時候係咪微笑就可以？

呢一個係佢唯一一個正常嘅回覆

佢難得正常就好想拎黎做標題

咁靜間開個post

幻想到你七老八十都會照衝出黎 牙震震咁講 呢位...考生你...同我企...喺度 因為你果陣都係無offer啊 知唔知啊 下！

呢位考生同我企係到！
依家唔衝唔通等7老80先衝咩！下！

有offer 未呀 ! 下!

快啲有人報喜啦

我曾經有一剎那諗過今水會唔會只係得現職有

我都有咁嘅錯覺
依家好緊張

你有層樓仲緊咩張呀！下？

大家咁話

有層樓唔撚7緊張得?

CA/ACO招聘(94) - 你有層樓仲緊咩張呀！下？

到左派信時間

佢終於覆我 我好開心

魔巴做哂功課先答

新的一天
新的華田春
見到新ACO黎RD 好酸

有樓就唔緊張得.. 真係好好笑

吓，咩話，乜你地d 親戚朋友同學仲玩緊mps?
魔仔已經上到dps pt8 喇
你睇你地似d乜

就黎12點了，仲未有人報喜

應該就哩兩日會有人上黎報喜

希望
好想快啲到我個水

#metoo

524 ca
610 aco

你直接大榜啦
610 8星期岩岩好大榜

月中

算啦，反正in完都覺得自己冇望，表現麻麻

有人報喜未

一水出兩星期 510最快六月尾先有

淨係得尋日幾個現職
街外無呀

有無叫屋企人睇信箱

陣間就in aco 好緊張

最緊要定 唔好緊張

屋企人話無信

唔通街外聽日先有？

希望係啦

423offer春

郵差未到？

郵差今日派咗信啦

等埋寶寶先

至少ACO IN時事都係吹水多

你見幾點？

係你就係你嫁啦！你搶左郵差個袋倒哂d信出黎就會有啦咩！

拿！華田呀！不過唔係你個名。

魔巴試過？

ACO應該似問綠色殯葬

恭喜寶寶，都話你有gala

恭喜寶寶
都話你一定有!!

華田神

加油，考完上黎訴下苦

考成點

好緊張 一陣in

好緊張，今晚先知有冇信

ACO翻兜春

翻兜神人重貨絲

我連今晚個飯局都取消咗

收到華田請返佢地食咪得

知唔知你然而無信呀！下？

平時起碼都有3-4個報喜

我到時又要叫我姨甥露下腳指先

恭喜晒
郵差派左信
但屋企人睇左無華田
咁應該可以等收reject了

想問下你幾號in架

言而無信？仍然無信？魔巴攞左郵差個袋揾極都冇自己嘅信，已經傻左

##f
今日會唔會有翻兜柯化呢

或者大榜前果一水先有可能有

恭喜！

仲有聽日 住咩區?

屯門大西北

412

如果有華田我都可以露下姨甥肉肉手

想問下米芝寶寶住邊港九新界邊頭睇下新界西北是咪會遲多日

講到要搶袋伏擊人咁
仲以為係截停郵差咋

恭喜恭喜

叫咗你今日射波架啦

恭喜，我應該收皮

再一次分享我interview經歷 相信哩到咁多個考生唔會有一個同我一樣 所以大家參考下個流程就算 中間睇完就冇事發生

祝各位都拎到DO 我上岸啦

係痴線

我屋企人已經好開心咁幫我拆左信黎睇 confirm左係華田
6/6前覆

阿頭返咗黎？

果然開親新po都會有offer

恭喜寶寶

你最後問佢伯伯點，就知你有料到。待人接物係得體，唔請你請邊個

恭喜哂！！！！！

華田雨正式降臨
呢一水嘅巴絲留意信箱啊

信箱無信

而家暫時得你一個報喜
今晚一定會更多既!

恭喜晒呀

恭喜，你面試既情況唔請你真係唔得

唔爭在開埋94

咪撚係度掃興啦柒頭魔閪

唔會太八卦咩？

關心病人好正常嗟

恭喜寶寶! 我要加入等大榜行列

btw, 恭喜寶寶

反而比我覺得呢個考生竟然唔係關心自己既interview而係關心個伯伯點
自問果陣遇到都未必好似佢咁做
真心覺得呢點都值得請啦

可以炒老細魷魚

正常就28打後一到兩日, 真係可能聽日先收到都唔遲
上一水好似係星期4到6都有人收信

實好嘅 POST名改咩好?

如果你見到人有事之後都唔問候下就太不跟人情

俾著我都會問

上面有人提議咗

咁你有機喎
嗱，CA就實請。
ACO就唔肯定

你remind左我一樣野
ACO係公務員 係人民公僕 係服務性行業
你當佢係客人咁關心一定唔會死錯

下星期一
雖然好想聽日

我去爬文了

早日放假仲好

下？呢位考生竟然走去關心伯伯而唔去關心自己有冇華田？我要加你五十分！

我下星期上aco training la

有華田既係幾時in

可以瘋狂上連登

恭喜你先。

412
呢水係派到4月中

到時分享下

恭喜您啊同日考 我今日放假 要聽日番公司先知有冇份

謝謝 你等緊華田？

寶寶第一次考嗎？

現職ca?

返咗，呢個鐘數都冇人俾嘢佢就即係冇

今水係408-418

我日日都瘋狂上

感激，祝各位心想事成

有d人唔明。
面試唔等於問答比賽。有人話由你行入去見對表職員的一刻已經開始計分。

等埋聽日啦

寶寶幾時辭職？。恭喜

Btw ,今水咁撚少街外報喜？

唔同 而家直頭係可以肆無忌憚咁上

梗係啦 佢是但講句：呢位考生頭先串串貢wor對我

你都收得皮

第2次 16年見到個起薪低ST就9做(主要係當時唔識打字)

係啊 會計manner n disposition分
睇個人表現 好主觀

比個「勁」你啊

再拜悠位靚女神

魔巴都會mon住佢派去邊

1月22 ST
3月22號 收interview信
4月12號 ACO interview
4月24收 CA interview信
5月15號 CA interview (病重冇到)
5月30收ACO offer

我都好想
希望2星期後下水有我份
就可以日日扮工

頂 我以為係魔巴
以為佢讚我 我仲心諗佢痴左線

下星期一

除左返政總，無乜所謂。

同你一樣冇in ca （個日要頂放假同事手）

我依家直頭唔做野了

祝福你

恭喜

睇怕魔巴日日係個post追擊你

我用左兩年時間練左個英文打字同中文打字

岩 正確態度✅

都係飲飲食食啦 呢個月過得好頹廢

應該著便服啦 封信冇講明唔俾咁著

學足佢神髓

我都諗住政總報到個日著裇衫西褲

華田已袋 理撚得佢

冇其他街外人報喜？

政總有機會係局。局就多hea位，但對住d人會幾大粒。仲有D惡過EO的秘書

辭職就係大撚哂嘅

魔巴接班人

可能要等收工 夜晚會多

好似哩幾水都係少人嘅

我想問個問題，我爬左好耐文，其實aco interview時事嗰part著唔著重數據？定係大部分分析吹水多？通常會問幾多題時事？

1題 立場 政策 意見 建議
數據唔問

POST 94

真心問仲有一年grad

我有朋友個上司ACO 係hku bba grad
世事無絕對

你不如襯哩一年諗下你自己想點

係啊

G持？